{
  "questions": [
  {
    "id": 1,
    "question": "Welcher dieser Filme gewann bisher die meisten Oscar-Auszeichnungen?",
    "answers": [
      "Der Pate (1972)",
      "Slumdog Millionaire (2008)",
      "Pulp Fiction (1994)",
      "Ben Hur (1959)"
    ],
    "r_answer": "Die richtige Antwort ist: Ben Hur mit 11 Oscar-Auszeichnungen."
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Welcher dieser Filme hat das höchste Einspielergebnis erzielt?",
    "answers": [
      "Star Wars 7",
      "Titanic",
      "Avengers: Endgame",
      "Avatar"
    ],
    "r_answer": "Avengers: Endgame hat mit 2,789 Milliarden US-Dollar das höchste Einspielergebnis erzielt."
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Welcher Schauspieler ist der bestbezahlteste Schauspieler in 2019?",
    "answers": [
      "Robert Downey Jr.",
      "Dwayne Johnson",
      "Bradley Cooper",
      "Jackie Chan "
    ],
    "r_answer": "Mit 89,4 Millionen Dollar ist Dwayne Johnson der bestbezalteste Schauspieler in 2019."
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Wieviele Filme umfasst das MCU (Marvel Cinematic Universe)? Stand: 2019",
    "answers": [
      "20",
      "22",
      "24",
      "26"
    ],
    "r_answer": "Aktuell umfasst das MCU 24 Filme."
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Welcher Film ist laut IMDb der bestbewertetste Film aller Zeiten?",
    "answers": [
      "Der Pate",
      "Fight Club",
      "Die Verurteilten",
      "Forrest Gump"
    ],
    "r_answer": "Die Verurteilten ist laut iMDb der bestbewertetste Film aller Zeiten."
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Welcher Bond-Schauspieler hatte die meisten Hauptrollen in Filmen der Bond-Reihe?",
    "answers": [
      "Daniel Craig",
      "Roger Moore",
      "Pierce Brosnan",
      "Sean Connery"
    ],
    "r_answer": "Roger Moore verkörperte die Hauptrolle in der Bond-Reihe insgesamt sieben mal."
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Welches Netflix Original wurde bisher am häufigsten gestreamt?",
    "answers": [
      "Murder Mystery",
      "Bright",
      "Bird Box",
      "XOXO"
    ],
    "r_answer": "Bird Box ist mit 80 Millionen Aufrufen die erfolgreichste Netflix Eigenproduktion."
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Wer gilt als Schöpfer der Star-Wars Reihe?",
    "answers": [
      "George Lucas",
      "Joanne K. Rowling",
      "Steven Spielberg",
      "Veronica Roth"
    ],
    "r_answer": "Der Schöpfer der Star-Wars Reihe ist George Lucas."
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Ich bin der König der Welt! - Aus welchem Film stammt dieses Zitat?",
    "answers": [
      "Der König der Löwen",
      "Die Truman Show",
      "300",
      "Titanic"
    ],
    "r_answer": "Dieses Zitat stammt natürlich aus Titanic."
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Welcher Schauspieler/in spielte bisher noch in keinem Fast and Furious Teil mit?",
    "answers": [
      "Jared Leto",
      "Paul Walker",
      "Nathalie Emmanuel",
      "Ludacris"
    ],
    "r_answer": "Bisher hat man Jared Leto noch nie in einem Fast and Furious Teil gesehen."
  }
]
}